---
author: Christoph Cullmann
date: 2010-07-09 08:40:19+00:00
hideMeta: true
menu:
  main:
    weight: 2
title: Funksjonar
---
## Programfunksjonar

![Screenshot showing Kate window splitting feature and search & replace plugin](/images/kate-window.webp)

+ Vis og rediger fleire dokument samtidig ved å dela vindauge vass- eller loddrett
+ Mange programtillegg – [innebygd terminal](https://konsole.kde.org), SQL, program­kompilering, GDB, tekstutbyting i filer, med meir
+ Fleirdokument-grensesnitt (MDI)
+ Støtte for økter

## Generelle funksjonar

![Skjermbilete som viser «søk og byt ut»-funksjonen i Kate](/images/kate-search-replace.png)

+ Støtte for ulike teiknkodingar (Unicode og mange andre)
+ Støtte for tekstvising både frå venstre mot høgre og omvend
+ Støtte for ulike linjeskift-typar (Windows, Unix og Mac), med automatisk oppdaging av rett type
+ Nettverks­transparens (kan opna filer på eksterne maskiner/tenester)
+ Kan utvidast via skripting

## Avanserte redigerings­funksjonar

![Skjermbilete av dokument­margen i Kate, med linjenummer og bokmerke](/images/kate-border.png)

+ Bokmerke­system (støttar òg avbrotspunkt og liknande)
+ Merke i rullefeltet
+ Merke for linjeendringar
+ Linjenummer
+ Kodefalding

## Syntaksmerking

![Skjermbilete av Kate med syntaksmerking](/images/kate-syntax.png)

+ Syntaksmerking for over 300 språk
+ Markering av parentespar
+ Smart automatisk stavekontroll
+ Markering av førekomstar av merkt tekst i resten av dokumentet

## Programmerings­funksjonar

![Skjermbilete av programmerings­funksjonar i Kate](/images/kate-programming.png)

+ Skriptbare automatiske innrykk
+ Smart kommentering og avkommentering
+ Autofullføring med argumenthint
+ Vi-tastemodus
+ Blokkmerkingsmodus

## Funksjonalitet for søk og tekstutbyting

![Skjermbilete av inkrementelt søk i Kate](/images/kate-search.png)

+ Inkrementelt søk, òg kjend som «find as you type»
+ Støtte for søk og utbyting av tekst over fleire linjer
+ Støtte for regulære uttrykk
+ Samtidig søk og utbyting av tekst i fleire opna filer eller filer på disken

## Reservekopiar og gjenoppretting

![Skjermbilete av Kate ved gjenoppretting etter programkrasj](/images/kate-crash.png)

+ Automatiske reservekopiar ved lagring
+ Vekslefiler for å gjenoppretta data ved systemkrasj
+ Støtte for angring/omgjering
